4 POSTS整合 浸大被捕 巴打天橋被狗逗 撚狗或比狗撚

由於呢個係4 POSTS 的整合，可能有D混亂，故此請大家按時間線黎理解。

撚狗POST 1 及2
巴打朋友被兇POST 1
巴打朋友被兇POST 2

巴打朋友被兇 片一
巴打朋友被兇 片二

簡述如下，一開始，我尻UP左一個撚狗或比狗撚次序，重點就係，比狗逗，一定要要求睇委任證，大聲清楚咁讀資料出黎，必要者 — 姓名/警階/編號，比器材錄音，事後再尋親或上載。同晚浸大學生會長被捕。再過兩晚，就到巴打天橋被逗，比一班狗圍同恐嚇，好彩錄住影，班狗無所能之。

好多人或問，整合POST的因由係咩? 因有三：撚狗POST中有多人質疑錄影的作用/可能性/因而惹禍上身被捉入狗屋；第二，巴打靠錄影自保左。第三，係巴打天橋被兇的片一，影片開頭馬上就有女警話：「小心錄音。」。

希望藉巴打的親身經歷，一洗大家對錄影的懷疑心態。
好奇的係，錄音有咩好怕呢? 何解要小心呢? 大家心照。

市民被截查個陣，與其話有權錄影，倒不用話狗無權 要求我地停錄。我地只需合作，合理合法咁配合佢地的查問/搜身就可以。除身分證所顯示的資料外，大家冇需多答。

由此結論，警員對出示委任證/警員資料有所避諱。既然政府同大粒狗改變左策略，大家亦要作出相對的應對。每次截查都係我地以守為攻黃金機會，要好好把握。

此9UP係指一般普通的街邊截查，並非鼓吹大家，對峙期間或示威現場，主動親身上前去逗狗。被狗強行拘捕，只會令自己身體難受，心緒受假控罪困擾。

巴打個2個POSTS，以BULLET POINT 例舉重點，如下

截查期間(STOP AND SEARCH)，不屬羈留。被捕後，入左狗屋先算羈留，先要跟命令。

影片係財物之一，如相片，狗無權刪片 (90%真實，有待再查證)

市民係可以係唔阻礙警方搜身時錄影 (底線，大家企硬)，警方需指出市民如何阻礙執行職務

絲打 一雞死鳥山鳴 ：「今日個記招唔係話強行del人啲片屬於刑事毀壞….」
巴打 — 我酸故我在開CAM 話: 「我而家拍緊呢條片, 唔排除用作新聞用途…..唔該唔好郁到/唔好阻礙拍攝」

巴打— 戚家二少個潤: 比黑警截查時一定要拍片保命（最好就直播），唔好有任何動作，如果唔係就屈你襲警。保持冷靜，佢兇你唔洗驚由得佢屌，你拍住片，佢仲驚撚過你呀

16歲以下兒童，無論是否涉及刑事，只應在兒童家長或監護人在場時才進行查問，校內，則必須教師或授權人士在場及同意下進行。

案例：許智峯奪去一名女行政主任政府手機，衝入男洗手間內17分鐘，用自己方法」記下手機中的資料。香港警方起訴許智峯3罪，包括普通襲擊、有犯罪或不誠實意圖取用電腦以及阻礙公職人員執行公務。2019年5月27日裁判官鄭念慈裁定許全部三項罪名成立。

我的尻UP重點

(請大家先睇左個POST先)
群眾/街坊/記者愈多，愈安全。

錄影唔好解鎖手機，直接開CAMERA錄，直播更好。

見到資料，要大聲清楚讀出黎

正常情況，有掛狗牌係可以一覽五項資料：中英文名/性別/警階//警員編號/更換日期。換言之，係唔需詢問，直接肉眼睇得到。市民係亦有權得知行使緊警權的公僕的資料。

以資料換資料黎應對

被截查，我地的目的，係拎佢地的警員資料去尋親，合作配合查問，配以禮貌，係一個最殺其惜手不及的手段。一份資料都拎唔到，輸左! 拎左一份，嬴左2次!

Pish

推

SSP , 06/08 , mid-night
行過想拉就拉 路人無故被捕

唔小心整到啲水落個大聲公度

SSP街坊零衝擊被瘋狂拘捕

沙田區議員王學禮被屈襲警全段經過

WTS少女要求警員出示委任證不果反被拘捕
Btw隻犬有啲似達哥。。

正經post 無人理